<resources>
    <string name="app_name">Personal Profile</string>
    <string name="drawer_open">Menu opened</string>
    <string name="drawer_close">Menu closed</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="about_activity">About</string>

    <string name ="intro_quran_ayat">"আল্লাহর নিকট খুবই ক্রোধ সৃষ্টিকারী যে, তোমরা এমন কথা বলবে যা তোমরা নিজেরা কর না।" - সূরা আছ-ছফঃ ৩</string>
    <string name="about_this_app"> <![CDATA[  

        <h5><font color="#008A43">আমার ডায়েরী অ্যাপ্লিকেশনটি ব্যবহারের নিয়মাবলীঃ </font></h5> 
        <h5><font color="#008A43">Daily Profile</font></h5>
	এই লে-আউটের এর মাধ্যমে দৈনিক ব্যক্তিগত ডায়েরী সংরক্ষণ করা যাবে। প্রতি তারিখের ডেটা ইনপুট দেয়া শেষে অবশ্যই সেভ বাটন প্রেস করে ডেটা সেভ করতে হবে।  কোন ডেটা পরিবর্তন করতে চাইলে প্রয়োজনীয় এডিট শেষে পুনরায় সেভ বাটন প্রেস করতে হবে । উপরের ডান বা বাম অ্যারো বাটনের মাধ্যমে নেভিগেট করে পূর্বের যেকোন দিনের ডায়েরী সংরক্ষণ বা পরিবর্তন করা যাবে। এখানকার সকল ইনপুট বক্সে শুধুমাত্র ডিজিট ইনপুট দেয়া যাবে। প্রতিটি বক্স সর্বোচ্চ চার ডিজিট পর্যন্ত সাপোর্ট করবে।
            <br />

            <h5><font color="#008A43">Option Menu</font></h5>
            <b>Amar Diary</b> লে-আউটে উপরের বাম প্রান্তের বাটনে অথবা স্ক্রিনে বাম দিকের যেকোন প্রান্ত হতে ডান দিকে স্লাইড করলে একটি নেভিগেশন ড্রয়ার পাওয়া যাবে। এটিকে আবার বাম দিকে স্লাইড করলে অথবা ডিভাইসের ব্যাক বাটন প্রেস করে ক্লোজ করা যাবে। নেভিগেশন ড্রয়ার লে-আউটে অ্যাপ্লিকেশনের নিম্নোক্ত অপশন মেনুগুলো পাওয়া যাবে।

            <h5><font color="#008A43">1. Daily Diary: </font></h5>
            এই লে-আউট এর মাধ্যমে মূল আমার ডায়েরী বইয়ের দৈনিক ডায়েরী সংরক্ষণ পৃষ্ঠার মতো লে-আউট ভিউ দেখা যাবে। উপরে ডান ও বাম অ্যারো বাটনের মাধ্যমে যেকোন মাসের ডায়েরী দেখা যাবে।
            <br />

            <h5><font color="#008A43">2. Monthly Diary: </font></h5>
            এই লে-আউট থেকে “আমার ডায়েরী”র মাসিক ডায়েরী দেখা যাবে। এখানে যে কোন তারিখে ঐ দিন পর্যন্ত সংশ্লিষ্ট মাসের ডায়েরীর অটোমেটেড হিসেব দেখা যাবে। এছাড়াও এর সাথে মাসিক ডায়েরী পেশের জন্য প্রয়োজনীয় অতিরিক্ত আইটেমগুলোর ডেটা ইনপুট করা যাবে। এক্ষেত্রে ডেটা ইনপুট দেয়ার জন্য অবশ্যই এডিট বাটন এবং সংরক্ষণের জন্য সেভ বাটন প্রেস করতে হবে। এখানে একটি কাজ যতদিন করা হয়েছে তার উপর ভিত্তি করে ঐ কাজের গড় নির্ণয় করার নিয়ম অনুসরণ করা হয়েছে। উপরে ডান ও বাম অ্যারো বাটনের মাধ্যমে যেকোন মাসের ডায়েরী দেখা যাবে।
            <br />

            <h5><font color="#008A43">3. Monthly Plan:</font></h5>
            এই লে-আউট এর মাধ্যমে থেকে নেয়া মাসিক পরিকল্পণা সংরক্ষণ করা যাবে। প্রতিবার ডেটা ইনপুট দেয়ার জন্য অবশ্যই এডিট বাটন প্রেস করতে হবে এবং ইনপুট দেয়া শেষে অবশ্যই সেভ বাটন প্রেস করে ডেটা সেভ করতে হবে। উপরে ডান ও বাম অ্যারো বাটনের মাধ্যমে যেকোন মাসের ডায়েরীতে নেভিগেট করা যাবে।
            <br />

            <h5><font color="#008A43">4. Statistical Analysis:</font></h5> এই লে-আউট এর মাধ্যমে মাসিক পরিকল্পনার শতকরা কত অংশ কাজ বাস্তবায়ন হলো তার হিসেব দেখা যাবে। মাসিক রিপোর্টের কোন আইটেমের পরিকল্পণা না থাকলে অথবা শূন্য নিলে তার শতকরা হিসাব দেখানো হয়নি।  <b>Amar Diary</b> লে-আউট এ যে সকল আইটেমগুলো ফিল-আপ করতে হয় শুধু মাত্র সেসব আইটেমগুলোর শতকরা হিসেব দেখানো হয়েছে। শতকরা হিসেবে দশমিকের পরবর্তী স্থানগুলো দেখানো হয়নি।
            <br />

            <h5><font color="#008A43">5. Search Diary:</font></h5> 
            এই লে-আউট এর মাধ্যমে পূর্বের যেকোন সময়ের ডায়েরী খুঁজে পাওয়া যাবে। লিস্টের <b>Search By Day </b>অপশনটির মাধ্যমে পূর্বের যেকোন দিনের ডায়েরী পাওয়া যাবে। <b>Search By Month</b> অপশনটির মাধ্যমে পূর্বের যেকোন মাসের মাসিক ডায়েরী দেখা যাবে। এছাড়া আজ থেকে পূর্বের যেকোন দিন পর্যন্ত ডায়েরীর গড় হিসেব পেতে <b>Search By Previous Days</b> অপশনটি প্রেস করতে হবে। এ আইটিমটি প্রেস করলে একটি ইনপুট বক্স আসবে যেখানে সর্বোচ্চ তিন ডিজিট পর্যন্ত দিন সংখ্যা ইনপুট দেয়া যাবে। এটি মূলত বিগত দিন যেমন ৯০ দিন (৩ মাস), ১৮০ দিন (৬ মাস) বা ৩৬৫ দিন (১ বছর) ডায়েরীর গড় হিসেব পাওয়ার জন্য বিশেষভাবে প্রস্তুত করা হয়েছে।
            <br />

            <h5><font color="#008A43">6. Settings:</font></h5> এই লে-আউটের মাধ্যমে অ্যাপ্লিকেশনের বিভিন্ন settings যেমন ইউজারের বিভিন্ন ডেটা সংরক্ষণ, লগইন পাসওয়ার্ড পরিবর্তন, ইমেল অ্যাড্রেস সেট, রিমাইন্ডার চালুসহ ডেটাবেজ ইম্পোর্ট এক্সপোর্ট ইত্যাদি কন্ট্রোল করা যাবে। ডেটাবেজ এক্সপোর্টের ক্ষেত্রে এক্সপোর্টকৃত ডেটাবেজ sdcard এর root এ সেভ হবে এবং ইম্পোর্ট করার ক্ষেত্রে ইম্পোর্টকৃত ডেটাবেজটি sdcard এর root এ রাখতে হবে। <font color="#0000FF">এখানে লক্ষ্যনীয় যে ডেটাবেজ ইম্পোর্ট করলে সেটি বর্তমান ডেটাবেজ এর উপর orverride হবে। ফলে বর্তমান ডেটাবেজ কোন ডেটা থাকলে তা হারিয়ে যেতে পারে। এজন্য ডেটাবেজ ইম্পোর্ট করার প্রয়োজন হলে তা অ্যাপ্লিকেশনের ইন্সটলের পর পরই করে ফেলতে হবে।</font>
            <br />
    ]]></string>

    </resources>
